Загрузка либ на стадии исполнения
Позднее связывание 

gcc test.c -o test -ldl

вызовы

dlopen() - загружает либу и делает привязку, 
возвращает указатель библиотеки
RTLD_NOW - пока все не определим, дальше не идем
RTLD_LAZY - по ходу дела все докидывать

dlsym(дескриптор, символическое имя)
можем получать функции или глобальные переменные

в ответочку получаем void *

dlclose(ld) - выгрузка
необязательно будет выгружена из памяти. Другая программа может испльзовать либу
каждый раз увеличивается счетчик. Когда он станет ноль, система бахнет либу
dlerror()


runtime-система - это набор библиотек


плагины
